\beginsong{Autogrill}[by={F. Guccini}]

\beginverse
La ra\[C]gazza dietro al banco mescolava
birra \[G]chiara e Seven-up,
e il sor\[F]riso da fossette e denti
era \[A-]da pubblicità
come i \[F]visi alle pareti
di quel \[C]piccolo auto\[G]grill,
mentre i \[F]sogni miei segreti
li rombavano via i \[A-]Tir. \[G]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Bella, d'una sua bellezza acerba,
bionda senza averne l'aria,
quasi triste, come i fiori e l'erba
di scarpata ferroviaria
il silenzio era scalfito
solo dalle mie chimere,
che tracciavo con un dito
\chordson
dentro i cerchi del bic\[C | G/E]chie\[F | F]re,
\emph{del bic\[C]chiere}. | \[C7+/E] | \[F] | \[F7+]
\endverse

\beginchorus\chordson
Basso il \[F]sole all'orizzonte
colo\[C]rava la vetrina
e stam\[G]pava lampi e impronte
sulla \[F]pompa da ben\[A-]zina
lei spec\[F]chiò alla soda-fountain
quel suo \[C]viso da bam\[G]bina
ed \[F7+]io | \[F7+]
sen\[F7+]tivo un'infelicità vi\[C]cina. | \[C]
{\nolyrics\[G | G | F7+ | F7+ | C | G]}
\endchorus

\beginverse
Vergognandomi, ma solo un poco appena,
misi un disco nel juke-box
per sentirmi quasi in una scena
di un film vecchio della Fox,
ma per non gettarle in faccia
qualche inutile cliché
picchiettavo un indù in latta
di una scatola di the.
\endverse

\beginverse
Ma nel gioco avrei dovuto dirle: ``Senti,
senti io ti vorrei parlare\dots'',
poi prendendo la sua mano sopra al banco:
``Non so come cominciare,
non la vedi, non la tocchi
oggi la malinconia,
non lasciamo che trabocchi:
vieni, andiamo, andiamo via,
\emph{andiamo via.}''
\endverse

\beginchorus
Terminò in un cigolio
il mio disco d'atmosfera,
si sentì uno sgocciolio
in quell'aria al neon e pesa,
sovrastò l'acciottolio
quella mia frase sospesa,
ed io\dots
ma poi arrivò una coppia di sorpresa.
\endchorus

\beginverse
E in un attimo, ma come accade spesso,
cambiò il volto d'ogni cosa,
cancellarono di colpo ogni riflesso
le tendine in nylon rosa,
mi chiamò la strada bianca,
``Quant'è?'' chiesi, e la pagai,
le lasciai un nickel di mancia,
presi il resto e me ne andai,
\emph{e me ne andai}.
\endverse

\endsong
